\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{multicol}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcommand\encadre[1]{\fbox{\begin{minipage}{0.96\linewidth}#1\end{minipage}}}
        \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
    \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
  \newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{\\ $\triangleright$ Exercice %
    \arabic{nq}}
}}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{TP: Forme d'un signal électronique}}}
\end{center}
\q Rappeler la définition de la fréquence. Quelle est son unité.
\quadri{2}
\q À l'aide du GBD générer plusieurs types de signaux, observer ces signaux à l'aide de l'oscilloscope. Représenter ci dessous les différents types de signaux que vous avez observé.
\quadri{8}
\[\includegraphics[scale=0.3]{gbf.jpg}\]
\[\includegraphics[scale=0.75]{oscillo.jpg}\]
\q Quelle est la différence entre le courant continu et le courant alternatif. Réfléchissez bien avant de répondre à cette question.
\quadri{4}
\end{document}
